81歲翁殺半癱妻 官嘆悲劇決輕判 料短期內獲釋

筲箕灣耀東邨前年發生八旬老翁殺病妻的倫常慘案，患重度抑鬱的老翁擔心自己會先離人世而無人照顧半癱妻，遂以「不求人」壓妻頸項致其死亡。老翁原被控一項謀殺罪，但他早前獲高院接納改認誤殺罪。法官昨判刑時形容本案為悲劇，但考慮到案件特殊情況及被告已還押十八個月後決定法外開恩，判他監禁兩年，扣除假期及被告行為良好可獲的減刑後，預計短期內便可獲釋。

獨子12年前自殺亡
現已八十一歲被告黃國萬，被控於去年六月六日在耀東邨耀明樓某單位內，誤殺其七十六歲妻子林美琴。法官昨判刑時指，被告與妻原育有一名獨子，但兒子有長期病患，其後更發現有大腸癌，於○七年廿四歲時自殺身亡，被告其後獨力照顧患有高血壓、類風濕性關節炎等疾病而半癱的妻子。

法官引述感化官指，死者死前曾向被告親友透露想結束生命，故認為被告屬協助自殺，但法官根據案情指出，死者從無聲稱要自殺，不應視為協助自殺。不過法官形容本案確為一宗悲劇，要一名年老長者照顧另一患病長者，不難想像兩者均會非常辛苦。被告要照顧病妻的日常生活，不但身體受苦，精神上亦受苦，對他亦是種折磨。
法官續指，被告因此患上重度抑鬱，影響了其判斷力，認為了結妻子生命是對她的憐憫。法官指被告確奪走了一條生命屬嚴重事件，但考慮到本案情況及被告年事已高，現時抑鬱症亦已痊愈，不會對社會構成危險，故予以輕判。被告的弟妹等昨有到庭聽判，並透過律師向法官求情指，他們過往沒好好照顧兄嫂並為此道歉，承諾會多加照顧被告。
被告的六弟黃志強在庭外稱，對於兄長能獲釋感高興，之後會「食餐飯」為兄洗塵，家人已將案發單位執拾好讓兄返回單位暫住。黃志強形容兄長是「好老公」，街坊盛讚他「錫老婆」且有愛心，兄長在案發時可能不懂找人協助，此是社會問題；他指日後他會多陪伴兄長行山舞劍，或會按他意願安排其入住老人院。

犯案時患重度抑鬱
案情指，案發當日被告報警稱妻子因病受苦，自己亦健康日差，不忍自己死後無人照顧妻子，故在她睡着時以「不求人」壓妻頸項致其死亡，並找黑箱車運屍，警方到場後發現被告的三封遺書。被告還押候審期間，曾接受三名精神科醫生檢查，三位醫生不約而同斷定被告犯案時患有重度抑鬱症，但認為他不會對社會構成威脅，現毋須接受住院治療，建議他接受精神科門診治療跟進。
案件編號：HCCC 94/2018

呢單真係好撚慘

個老婆話食野無味食來做咩

睇下啦香港政府 你老母走去幫大陸人都唔幫香港人

個政府不嬲仆街

阿伯都算係咁
盡晒力頂住

真係好慘
屌你老母 香港政府